古思堯侮辱國旗罪成囚4月 求情表明不欲罰款緩刑「法官唔需要同情我」

去年7月，社運人物古思堯到法院聲援黎智英等15名被控煽惑非法集結的民主派時，舉起塗上「白色恐怖」、「法西斯恐怖」的國旗，今（28日）在西九龍裁判法院被裁定侮辱國旗罪成，判囚4個月。古思堯患有第四期直腸癌，求情時表明「法官唔需要同情我，我唔想罰款、緩刑」。裁判官表示，被告的行為屬輕蔑及鄙視國旗，遂以5個月監禁為量刑起點，考慮其健康狀况，酌情減刑一個月。

裁判官鍾明新裁決表示，作供警員誠實可靠，被告古思堯（74歲）亦承認故意侮辱國旗，雙方對案情沒有爭議。鍾官引述終審法院首任首席法官李國能1999年在「吳恭劭案」的判辭指出，國旗代表中國的尊嚴、統一及領土完整，其重要性沒有因為時日過去而改變。鍾官指出，古思堯在人群中倒掛國旗，又展示國旗予記者拍攝，歷時約20分鐘，裁定他罪成。

都就死 真係唔驚你⋯
有心入都有份尊重

企開d啦

都諗下個老婆先啦
生命倒數仲講乜骨氣